%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,margin=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\begin{propriete}[Parallélogramme]~

  Soient $A$, $B$, $C$, $D$ quatre points.

    Deux vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont égaux si et seulement
    si le quadrilatère $ABDC$ est un parallélogramme (éventuellement aplati).
\end{propriete}

\begin{propriete}[Relation de Chasles]~

  Pour tous points $A$, $B$ et $C$ :
  \[\vecteur{AB}+\vecteur{BC}=\vecteur{AC}\]
\end{propriete}

\begin{propriete}[Milieu]
  Soient $A$, $B$ et $I$ trois points. Les propriétés suivantes sont équivalentes.
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item $I$ est le milieu de $[AB]$.
    \item $B$ est le symétrique de $A$ par rapport à $I$.
    \item $\vecteur{AI}=\vecteur{IB}$.
    \item $2\vecteur{AI}=\vecteur{AB}$.
    \item $\vecteur{IA}+\vecteur{IB}=0$.
  \end{enumerate}
\end{propriete}

\begin{propriete}[Alignement et Parallélisme]~

  Soient $A$, $B$, $C$, $D$ quatre points distincts.
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item $A$, $B$ et $C$ sont alignés  si et seulement si $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AC}$ sont colinéaires ;
    \item $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont colinéaires si et seulement si $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont parallèles.
  \end{enumerate}
\end{propriete}

\pagebreak

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, yscale=1.4]
    \begin{scope}[xshift=1cm]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (3,1);
      \coordinate (C) at (2,-.5);
      \coordinate (D) at (5,.5);
      \draw[-latex] (A) node[left]{$A$}
      -- (B) node[above]{$B$};
      \draw[-latex] (C) node[below]{$C$}
      -- (D) node[right]{$D$};
      \draw[dashed] (A) -- (C);
      \draw[dashed] (B) -- (D);
    \end{scope}

    \begin{scope}[yshift=-1.5cm,xshift=3.5cm]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (3,1);
      \coordinate (C) at (4,.5);
      \draw (A) node[left]{$A$};
      \draw (B) node[above]{$B$};
      \draw (C) node[right]{$C$};
      \draw[-latex] (A) -- (B);
      \draw[-latex] (B) -- (C);
      \draw[dashed, -latex] (A) -- (C);
    \end{scope}

    \begin{scope}[yshift=-3.5cm,xshift=.5cm]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (3,1);
      \coordinate (I) at ($.5*(A)+.5*(B)$);
      \coordinate (shift) at (.5,-.3);
      \draw (A) node[above left]{$A$};
      \draw (B) node[above right]{$B$};
      \draw (I) node[above]{$I$};
      \draw[-latex] (A) -- (I);
      \draw[-latex] (I) -- (B);
      \draw[-latex,dashed] ($(A) + (shift)$) -- ($(B) + (shift)$)
      node[midway,below]{$\vecteur{AB}$};
    \end{scope}

    \begin{scope}[yshift=-5cm, xshift=2cm,yscale=.6]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (2,.5);
      \coordinate (C) at (6,1.5);
      \draw[-latex] (A) node[above]{$A$}
      -- (B) node[above]{$B$};
      \draw[-latex] (B)
      -- (C) node[above]{$C$};
    \end{scope}

    \begin{scope}[yshift=-6.9cm, xshift=2cm]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (3,1);
      \coordinate (D) at (2,-.5);
      \coordinate (C) at (3.5,0);
      \draw[-latex] (A) node[above]{$A$}
      -- (B) node[above]{$B$};
      \draw[-latex] (C) node[below right]{$C$}
      -- (D) node[below]{$D$};
    \end{scope}

  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
